依家啲中學生講支那語好過廣東話

話說早兩日去食晏
有班學校妹坐隔離台
一開聲就講支那話
心諗 吓 唔撚係掛
我又唔係喺上水
應該冇跨境學生
但再睇真啲 嘩屌你真係支那妹樣黎
於是我就諗到個問題
如果呢3年內光復唔到
連班中學生嘅黃藍比例都有可能變成5:5
到時我地就應該真係集體移民都得

諗番以前就算啲同學係新移民
佢地圍內都一定係講廣東話
因為成間學校嘅氛圍就係廣東話
自然已經成為左佢地嘅母語
最多都係番屋企先會講鄉下話

如果有中學手足睇到呢個post
麻煩諗下計
灌輸番用廣東話嘅正確觀念
如果係黃 就更加應該保持講廣東話

移還移
記得焦土

推

呢個真，真係dllm

啲支那語好嘈 聽到就炆

好耐之前都已經煲冬瓜多過廣東話
次次聽到都好想一巴煎埋去
啤尻佢基本
btw辛苦哂依家d本土學生
當年阿叔我一班都係得1.2個新移民

以前新移民會驚自己係少數 所以努力學廣東話
依家變左大多數 於是唔會放廣東話在眼內

而家聽到好多直頭係講地方方言

我係中學生，而家一班入面真係最少有三份一人母語係支那話，隔離班個比例甚至去到二份一
佢哋同自己人傾計就用普通話，同我哋講嘢就用返廣東話，算不幸中之大幸

係咪北區？ 市區都係咁就玩完了

沙田

E班人真係好撚嘔心
我澳門人, 就算澳門多福建移民, 大家都係講廣東話, 我D FD同屋企人有時先會講返福建話

我老母開平人, 我都唔識講, 但係E家班普通話人, 屌你老母

依家啲學生一半係蝗 冇得救 過多幾屆投票都冇撚用 大量蝗投支那派

我都係沙田 上年畢業都已經好多蝗語師弟妹

小學應該仲嚴重 可能local仲少過一半 其實全部蝗

乜撚係氛圍

氣氛呀屌你

澳門係唔係同香港一樣咁多新移民？無乜留意澳門情況

我望住今年啲f.1，發現大部份都係藍絲同埋講普通話
真心覺得未來冇希望

你估每日150流㗎？

會有十年嘅斷層 希望再下一代會好啲 如果到時香港仲未淪陷

澳門新移民不嬲都多
基本上大部分人老豆老母都係80年代落黎, 但果陣個個都係講廣東話
同香港一樣, 我96年, 普通話新移民比例好少(E樣野真係賺福建人, 佢地人數多但唔會圍威喂, 都要照學廣東話), 普通話新移民我果個年代黎到澳門唔學廣東話, 一係被人排一係冇人同你玩

但係E家, 某學校我見到9成學生係普通話人, 其他學校還好, 比例我估係7:3 OR 8:2

支國就係要靠蠶食語言嚟呑左港澳

真 普教中 教到學生以為普通話高級過廣東話

果班撚樣, 繁體字又唔識, 廣東話又唔識
拎撚住個澳門/香港身份證話自己澳門/香港人, 食屎啦你老母

佢地識廣東話。但開口慣左講支那話

咁氣氛囉

但如果細分嘅話氣氛係自己對環境嘅感覺
而氛圍係環境比我嘅感覺

好似係

其實都冇計人口侵食政策好撚惡

我做野都識好多廣東人
90頭果批諗野仲係用廣東話, 95後開始已經用普通話諗野

雙非+150

而家真係勁多講普通話既中學生

要用歧視嘅眼光看待佢哋

北區 3分2 普通話

係呀去到醫院你同佢講廣東話佢仲投訴返你轉頭

其實係本地人唔肯生
而家咪單雙非變咗多數

佢哋仲要係識過廣東話
屌香港一班廢中冇料又要揾老婆
單程證支那婆生出嚟又係講北方話

話人講支那話但係自己講"氛圍"

乜而家連”氛圍”都係匪語？出處係？真心問

明明兩個詞語意思都唔撚同

補充番 氛圍其實係日文度黎 只係支那人太鍾意用氛圍
然後就變左支那語

香港人已經愈黎愈少
講真就算我結婚麵未必想個仔咁樣俾人教到長期講蝗語

幾年前聽啲小學生已經係講支那話多，
而家幾年後咪變咗中學生囉

先唔話佢講蝗語，就算佢地講廣東話都會用書面語而唔係口語，例如朝早會變早上

我上年畢業個陣比例係2:8
屌今年開始變做4:6
個數繼續跌落去
返工個陣都聽到d學生妹講煲東瓜 心諗呢到香港黎講廣東話啦

氛圍乃支語

依家搵工都要你識普通話啦
駛乜講中小學

近年感覺多左好多中小學生，乃至幼稚園學生都係街上講普通話。利申天水圍友

呢個先係真

咁連登又話鳩人講小確幸係支那詞？

第一樣野要做既就係學校同上堂要用返廣東話同英文，普通話只會係普通話堂用，而改功課同卷都要求係繁體字，殘體全部當錯字先得，係呢十年所有中小學內部係比教育局班垃雜搞到污煙漳氣，同教師為左份工係完全無曬腰骨，變相係搞到教育局想點就點，工都唔敢去罷，仲要係會針對返香港本土學生，香港連教育工作者呢關都唔強硬，就唔好再講其他，本土香港學生學額係一定會比呢班雙非同新來港蝗蟲侵吞曬，好多油尖旺北區新市鎮就一早換曬血，換血既速度係一直加快咁，連名校網都一樣入侵到，好撚得人驚。